---
title: >-
    ۴۱- تاریخ ولادت محمود یکی از پسران شاعر
---
# ۴۱- تاریخ ولادت محمود یکی از پسران شاعر

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>این پسر کانجام عمر آمد مرا دارم امید</p></div>
<div class="m2"><p>بهرش اسباب سعادت جاودان موجود باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بر خلاف ناخلف اولاد ما یا دیگران</p></div>
<div class="m2"><p>مقدمش بر ما به لطف ایزدی مسعود باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز هر شکر زخم مرهم درد دارد خوف امن</p></div>
<div class="m2"><p>خار گلشن حنظلش حلوا زیانش سود باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از پی مولود کلک صفائی زد رقم</p></div>
<div class="m2"><p>یا رب این محمود ما را عاقبت محمود باد</p></div></div>
<div class="c"><p>۱۲۹۲ق</p></div>